\chapter{Softwareinstallation}
\section{Allgemein}
\todo[inline]{Update}
\label{sec:General Software}
\index{Softwareinstallation}
Grundsätzlich können auf Linux Betriebssystemen zustäzliche Softwarepakete über unterschiedliche Wege installiert werden. Generell sollte aber versucht werden, alle offiziellen Pakte über die Debian Repositories zu verwenden.
Bei funktionierender Internetverbindung erfolgt jede Paket-Installation grundsätzlich via:

\begin{listing}[H]
	\begin{minted}{bash}
	sudo apt-get install <Software-Package>
	\end{minted}
\end{listing}

Das Starten der Kommandozeilen erfolgt analog zur BIOS Konfiguration Dazu wiederum ein \LMB auf das \textquote{Terminal-Symbol} in der Taskbar:

\RaPiScreen{Terminal_Icon}{Terminal starten}


\section{Raspberry-Pi-Tools}
\label{sec:Raspberry_Pi_Tools}

\textquote{Raspberry-Pi-Tools} ist ein Repository der BFH-Gsteig-Developers, das die wichtigsten Installationen und Konfigurationen mittels bash basierten Skripten durchführen kann. Nachfolgend soll gezeigt werden, wie dieses Respository geklont und verwendet werden kann:

\RaPiScreen{Rapi_Tools_0}{Raspberry-Pi-Tools klonen}

\RaPiScreen{Rapi_Tools_1}{Raspberry-Pi-Tools bestätigen}

\RaPiScreen{Rapi_Tools_2}{Raspberry-Pi-Tools Statusmeldung}

Nach erfolgreichem Klonen ist das Respository auf dem Desktop einsehbar:

\RaPiScreen{Rapi_Tools_3}{Raspberry-Pi-Tools Übersicht}

\subsection{Python}

Die Installation der Python Entwicklungsumgebung kann durch Ausführen des vorbereiteten bash Skripts durchgeführt werden: 

\RaPiScreen{Rapi_Tools_Python}{Installation der Python-Entwicklungsumgebung}